在平流层，这种电激发的主要是氮气。 空间站传感器看到了奇怪的“蓝色喷射”闪电是如何形成的，玛利亚·特明，2021年2月2日，学生科学新闻 
 在帮助它们移动的快速生长的附属物中，死亡的海星含有大量的氮，这是在低氧条件下发现的——这一迹象表明，这些动物可能死于缺氧。 一些细菌正在使海星窒息，使动物变得粘粘的|艾琳·加西亚·德赫苏斯| 2021年1月20日|科学新闻 
 这是因为在夏季，热量和阳光与大气中的前驱气体(如二氧化氮)发生反应，形成了一种有毒的鸡尾酒。 关于减少空气污染的方法，大流行可以教给我们什么|卡罗琳·格兰林| 2021年1月4日|科学新闻 
 正如卡恩所解释的，“如果不控制灌溉用水，就无法控制氮素。” 科技如何最终开始告诉农民他们不知道的事情，凯蒂·麦克莱恩，2020年12月18日，MIT科技评论 
 在大象的一生中，碳和氮通过动物吃的食物和喝的水积累在象牙中。 一艘16世纪沉船上的象牙揭示了非洲象的新细节玛丽亚·特明，2020年12月17日，科学新闻 
 在他的品种中也有更多的氮，这有助于在每次过滤后快速重启发酵。 酒,小心! 这些苹果酒一样好|Jordan Salcito | 2014年7月19日|DAILY BEAST 
 位于白金汉宫旁边的格罗夫纳广场(Grosvenor Place)的二氧化氮含量几乎是允许上限的四倍。 宫殿的污染|汤姆·赛克斯| 2014年2月24日|每日野兽 
 刚出狱不久，克里姆博士收到一封匿名邮件，要求检查实验室的液氮罐。 娜塔莉·波特曼爸爸的奇葩小说|Marlow Stern | 2011年4月26日|DAILY BEAST 
 阿查兹改造了他的餐厅Alinea，推出了一款新颖的多道菜菜单和未来的液氮菜肴。 为什么芝加哥是美国最热的城市|每日野兽| 2011年2月28日 
 氨是氮和氢的化合物，但不能由这些气体直接结合而形成。 农业化学元素|托马斯·安德森 
 氮的吸收形式引起了许多不同的意见。 农业化学元素|托马斯·安德森 
 根据Boussingault的说法，鸽子的粪便中含有8.3%的氮，相当于10.0的氨。 农业化学元素|托马斯·安德森 
 垃圾马毛通常含有11%或12%的氮。 农业化学元素|托马斯·安德森 
 优质的干泥炭含有大约1%的氮，而灰分的含量则从5%到20%不等。农业化学元素|托马斯·安德森